大家如果比狗咬完要去醫院可以留意下有無以下症狀

利申借account

我係醫生 今日想同各位手足分享下有咩症狀醫生聽到或者見到會好緊張因爲可能代表有嚴重既underlying cause。呢D情況9成都要收你上病房做多D test同觀察。

心口痛：
心藏病既心口痛係會除症左中心位置痛仲會radiate去左邊膊頭同下巴既位置，其他症狀仲會有例如標冷汗啦，作嘔作悶咁。當然後生既好少會咁早有心藏病不過如果你有家族病史都唔係無可能。
有個病叫肺動脈栓塞，是會死人的。症狀包括其中一邊心口痛，特別係抖大氣個陣。仲有心口痛之前有其中一隻腳小腿後面有紅腫同痛 （因為粒血栓本身係腳而家經靜脈上左肺）。呢個病既risk factor有：食緊逼孕藥，最近搭過長途機或者家族有遺傳凝血問題。

肚痛：
通常肚痛醫生做檢查個陣會禁你個肚同敲你個肚，好多時禁下就分到有無野要搞。我地會擔心既例如：
禁右上腹個陣痛特別當醫生係禁既同時叫你抖大氣你特別痛，咁可能代表膽囊炎
禁你左下腹個陣你右下腹痛，咁可能代表盲腸炎。盲腸炎其他症狀包括個肚本身中間痛而家去左右下腹個到痛。同埋最痛個陣係去緊醫院當部車經過road bump chok到你個陣
如果你側腹痛有可能係腎炎，呢個情況下會dup下你背部側邊個位置，如果真你腎炎既話是會痛到彈起的
胰臟炎既話係會上腹痛radiate去背部。通常飲酒多或者已知有膽石既人最易有
如果禁你成個肚都好痛同你個肚好硬既話會驚你腹膜炎，其他症狀仲會有[red敲你個肚個陣痛同禁落你個肚放手個下係放手個下痛過禁落去個下[/red]。腹膜炎係會好擔心因爲again會死人所以一定收你上病房
有時簡單D既野例如腸胃炎我地都要make sure你食到飲到野。如果你一飲水就嘔都會要同你吊下鹽水等你唔好dehydrate

頭痛/被打頭/失去知覺過：
通常總之關頭事既都會係咁易做下腦神經檢查，第7條腦神經係控制面部肌肉 如果有問題既話會一邊眼閂唔埋。第12條係控制脷既郁動如果有問題既話條脷淨係可以伸去一邊
通常如果你頭痛加： 怕光 ＋頸硬郁唔到就會擔心腦膜炎或者蛛膜下出血，實收你上病房
失去知覺可以有好多原因 如果關心臟事既（心律不症）你會暈之前心悸同心跳得唔正常，呢D情況會收你上房mon你心律最少24個鐘
如果你被打過頭 失去知覺過我地會想知你有無癲癇過，癲癇除左你手腳係到抽蓄之餘當係醒個陣會：失禁，咬到俐，頭痛肌肉痛，醒個下要過多～15-30分鐘先真係完全清醒唔confuse

之後再出post講手腳受傷或者背部受傷導致既神經損傷會係點樣既pattern。大家記住無論咩情況之下去到醫院個陣要如實同醫生講你既病症同配合醫生做既檢查，咁樣醫生先可以比到最好既治療你。

祝大家身體安康。

自推1

push

2

3

4

5

推，呢d真係最好留院做檢查唔可以亂咁hea 完出院就算

6

推推推

推

實用po啊推

Push

推上去